4點鐘許SIR退休 寄語「隧道出口一定有光明」

4點鐘許SIR退休
寄語「隧道出口一定有光明」

79天佔中期間，時任警察公共關係科總警司、被網民稱呼為「4點鐘許SIR」的許鎮德共出席33次記者會，《放學ICU》等兒童節目亦要讓路；即將由助理處長（資訊系統）退下來的他笑言，要為「霸咗卡通時段」向小朋友講聲「唔好意思」。回顧31年半的警務生涯，許鎮德坦言，這段時間最漫長、艱辛及疲憊，但他認為，只要不放棄，「隧道出口一定有光明」，寄語同事用心工作，克盡己任，便可贏得市民信任及尊重。

慈雲山屋邨長大，許鎮德曾目睹胞兄及朋友踢波期間，突被紋身大漢喝令一字排開及輪流被毆打，故他自少便立志做警察，11歲時做了第一代少年警訊，86年浸大畢業後成功投考督察，而2014年佔中是他最難忘及充滿挑戰的時期，作為警隊發言人，他每日只睡2至3小時，清早便要趕返總部看遍所有報道及網上評論，並向同事收集資料，以便在記者會回應。

曾經引用歌詞勉勵同袍，又在記者會上吐真情自稱是土生土長的香港人，許鎮德稱當時由心出發，他深信警隊的工作為了市民安全，但有同袍卻被不禮貌對待及謾罵，他心有不甘。

他說：「當時香港社會受嚴峻挑戰，但我不相信屋企人會破壞自己屋企；同事被不禮貌稱呼，我對這些無理指控亦有感受，但作為警隊發言人，我要保持專業態度。」

傘運網紅。

隧道出口一定有光明，不過可惜封左路，有排都見唔到出口！

上左岸就講d2邊都討好的說話
佢就好彩
但而家個班就

信報星期六有專欄
建議出動返佔中時候
4點鐘警察公關show

條柒婆睇咗呢篇嘢
立即想用呢招勉回民心。
五大訴求
又唔見你咁快回應！

4點鐘許sir
正係令到雨傘運動失敗
民心逆轉重要因素。

今次
我哋同記者朋友必須
杯葛警察公關show！

推

而家條閪婆公關好撚失敗，
日日都話自己不在現場無相關資料

柒婆呢單真係關公史上最大災難

Somewhere beyond the barricade is there a world you long to see

隧道一定有光明唔一定有出口

可能係迎面有車撞緊去你度

至於有否感到成為「戰靶」？他稱完全無這個感覺，強調警隊是大家庭，各施其職。他又認為，個別市民或對警隊有誤解，但相信警民關係大致良好。

被稱為「4點鐘許SIR」，許鎮德稱是一個意外，他當時亦無時間看關於自己的二次創作，但他稱，如果對方是善意提醒，他會聆聽改善，惡意批評則以平常心面對：「如果令人開心無所謂，我的WhatsApp至今仍用呢個(卡通頭像)，希望大家開心過每一天。」

80至90年代初槍林彈雨，曾駐守西九龍機動部隊的許鎮德亦曾於2個月內兩度遇劫案槍戰，包括1992年4月的大角咀利得街槍擊案及5月的旺角砵蘭街麻雀館劫案，有「無味神探」之稱的陳思祺在大角咀被賊人開槍轟頭重傷，他趕去支援時追到慈雲山公園分叉路時失諸交臂；陳思祺於2015年病逝，許鎮德稱，初出學堂便跟陳思祺一同駐守觀塘警區，形容陳是其戰友，會懷念他。

表︰許鎮德簡歷

年份/職位
1986年11月3日/加入警隊任督察，駐守觀塘警區巡邏小隊指揮官

1991至1992年/任西九龍總區機動部隊小隊指揮官

1997年/被擢升為總督察，翌年底任西九龍總區機動部隊大隊副

2005年/晉升為警司

2007年4月至2010年9月/擔任時任特首曾蔭權的副官

2010年9月/晉升高級警司，曾駐守保安部及東九龍總區

2014年3月/晉升總警司，擔任警察公共關係科總警司

2016年/調任深水埗警區指揮官

2017年2月/出任助理處長（資訊系統）至今

許 sir許 sir趣緻的臉

無驚無險 又到4點
許Sir退休了

“I will now recap in English.”曾在佔領運動期間擔任警隊發言人，主持33次記者會的「四點鐘許Sir」許鎮德，過了今天便正式退休。許Sir加入警隊31年，做過特首副官、助理處長，但最難忘是面對傳媒，笑言「對住鏡頭仲大壓力過對住槍林彈雨」。日前，他最後一次在四點鐘見記者，再發軟功把刁鑽問題化於無形，更透露很多心底感受。原來，他面對記者也有迷惘時候。

主持警隊記者會爆紅的「4點鐘許Sir」警務處助理處長（資訊系統）許鎮德榮休了！2014年佔領期間，警方共召開了40次記者會，其中33次由許Sir主持，成為出鏡最多的警察公關，其間爆出了不少金句，曾成為一時熱話。

最後的記招刻意選4時

警察身份的最後一次記招，許Sir刻意選擇4時在警察總部傳媒接待室舉行。許Sir依舊大打親民牌，與記者逐一握手致謝。他坦言，這個時間地點對他很有意義，是從警31年半以來最深刻的回憶。

許Sir於1986年加入警隊，經歷過「槍林彈雨」的80年代；亦曾在2007年擔任特首副官，陪同特首出席各大小場合。但他說最具挑戰性的職位，是2014年擔任警察公共關係科總警司。

「四點鐘許Sir」再上一層樓 出任九巴母公司載通國際行政總監

警務處前助理處長，以「四點鐘許Sir」為人熟悉的許鎮德，在去年5月退休後，於今年1月被委任為陽光巴士有限公司的執行董事。許鎮德今日（1日）「再上一層樓」，正式就任九巴母公司－載通國際控股有限公司的行政總監一職，管理九巴龍運共5個部門。

許sir如果睇返呢兩日警方嘅記者會
唔知有乜感想...

其實仲係夜晚,出到去都繼續黑
而且d街燈仲比政府關哂

許SIR